三峽洩洪成災 宜昌市水患 多人觸電身亡

20200630
中國遭受暴雨狂襲，目前已經有26個省市受到洪水圍困，1000多萬人受災，日前湖北省宜昌市大淹水，中國官方起初否認是因為三峽大壩所致，最後終於承認因洩洪成災。中國網民怒不可遏，有網友還爆料，不少人因為暴雨成災，掉進水裡不是淹死，而是觸電而亡，而這些數據都是「國家機密」。

中國飽受暴雨成災威脅，之前傳出有人警告，三峽大壩下游的湖北宜昌市居民不逃就來不及，果然，三峽大壩與葛洲壩洩洪，下游第1個城市宜昌被淹，滾滾湴水洶湧而下，宜昌街道變成一條條的河。

中國媒體報導，中國官媒直至29日才承認是大壩洩洪惹禍，專家分析，三峽大壩今年以來的首度洩洪，將為集水區帶來新一波洪水。該國中央氣象台已經連續28日發布暴雨警報，浙江、安徽、湖北、江西、湖南、貴州、雲南、四川以及山西、河北、山東等地區，暴雨仍未有停止跡象。

宜昌因為坐擁三峽大壩與葛洪壩，慘變一片汪洋，中國網民預警武漢、南京、上海等城市是下個淹水重災區，但傳中國官方禁止民眾將洪水po網，因此在微博較少看到災情，反倒是推特上不少中國網民上傳相關影片。

署名「少俠」網友在推特的影片指出，「一線江景房，誰水深火熱誰清楚，3小時內上漲5~6米兩層樓那麼高」，道出洪水狂淹，民眾根本來不及逃的辛酸。還有人po出汽車滅頂照片，文字直接註明「三峽下游傷亡慘重 部分屍體浮出水面」，《大紀元時報》報導，當地網友表示，已經發生多起觸電身亡事件。

迄今已經吸引超過130萬人觀看，她寫道「湖北宜昌大馬路上差點被淹死，繼續歌舞昇平，觸電身亡，水淹身死，受災情況，這些數據必須是國家機密」。

D人係咪想反中亂國
大中國依家唔需要咁多負面消息
電死佢地就岩

全都是假的
立左國安法中國十分安全

電下啫又呱呱嘈 火箭兵團電左咁多年咪又係冇事 唔好再為国家添亂啦

最令國家不安全就係CCP

君不見，黃河之水天上來！
天生我材必有用，千金散盡還復來！

有國家死都唔驚

有無片睇

大紀元時報
連登仔真係好鍾意fake news

證明祖國電力供應連洪水到來都可以保持穩定

明明成堆浸哂水仲好開心打麻將

垃圾小粉紅電死又如何？

之前仲話搵上海取代香港

唔好為國添亂

"中國網民怒不可遏"

你們只是韭菜，憑什麼發怒?

Push

無事啦 個別事件
唔通真係咁多水咩

死咗咩都feel唔到, 驚條鐵

早幾日睇bob叔twitter先講完今日真係出事

中國網民怒不可遏？
點可能

酥炸蝗蟲 皮脆多汁

其實點樣可以知道真實既情況? 你知twitter啲片都唔係全部堅
佢無新聞出來，真係好似無發生過咁

學下大紀元啦，又曬佬講乜都唔會俾人拉

唔割

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

發電成功 又贏

屌你老母，話撚左九萬幾次，三峽一定唔好爛

求其search 宜昌市 新聞都唔只一間媒體有報道
連片都有
fake左係邊
上遊氾濫,三峽只要決定洩洪下遊必定受災
啲水唔會突然消失架好嘛

水力發電

咪臭閪 排洪放水浸下下遊就無事
中國偉大工程點會出事

中國人be water

一早講好排洪係俾發電機組發電

拍緊戲 好似係

究竟有洪水定有電先

有電才有生活 理應感恩

這些意外不意外

搞爛香港要緊
話知你班韮菜死

抵死啦 好開心

起下底喇, 條友根本港豬黎

fake news! 大陸有國安法，唔會有災難嘅

就黎變成海上啦

基本法明明有。。。

咪話撚咗唔會浸死囉 大驚小怪

立左國安法，三峽安全了

咪話撚咗唔會浸死囉

假的假的
你們全是分裂國家
根本就沒死人

通常災後下一步就係爆瘟疫？
仲要本身已經爆緊

立咗國安法
國家已經安全了
人民可以死而復生了

豬瘟: 屌你啦洪水死仆街, 講好左話一齊到, 我一早到左, 肺炎遲到半年我都算啦, 心諗你地不如下年先嚟! 點撚知你真係遲左一年!

大水計

為將來石油再生能源出一分力

電力正常 繼續返工

變咗澤國 好撚正

相信黨 沒事兒

你知唔知鬼國年中有幾多單因為豪雨水浸而觸電致死嘅case？宜昌浸撚到咁會無事？
連佢地啲鬼國人都屌緊基建做得唔好

用電捕魚

天 滅 中 共 ， 香 港 獨 立

不嬲人命對支共黎講最無價值
其實死一千幾萬人好少事姐
都唔知啲中国人嬲乜

少少電就嘈生晒知唔知好多非洲部落想要電都冇

東方威尼斯

Fake news
電與中國人是好朋友
感謝尼古拉

滾滾長江東逝水，浪花淘盡英雄
習帝御消暑良策，民眾應當感恩

不要亂說，只是電死了幾隻昆蟲，沒有人被電死

厉害了，我的国

唔好唱衰祖國好冇

講大話 根本唔可能發生呢啲事
係咪想顛覆國家政權！

死得好

個po差緊啲野

咪話咗發電囉
人體發電測試有咩大驚小怪

觸電舞

造謠（聽講曲要講明）

三峽危害國家安全...

比卡比卡

人地講明啲水用嚟發電，你冇認真聽當中意思

上海終於超越香港啦
水位

所有野都係國家機密

其實你地自己有冇睇微博？點樣阻止po網？

難怪要全力發電啦

亂講
中國根本冇水患

抖音好興

岩呀 人民環球嗰啲先係準確

豬疸瘟有咁早到咩

唔係觸電
係發揮特異功能水力發電時過勞死為國捐軀，人民英雄呀

相信政府，信政府唔驚

三峽正全力發電

中國是世界上最安全的國家，冇可能有災難

豬瘟2018年暑假已經係中國pre-trip一次, 聖誕又再同肺炎一齊來過一次,係洪水條仆街放飛機咋

全力發電

GDP

sauce?

有國安法 國家一定繁榮穩定 不會發生這種事情
這是在造謠生事 派出所要傳召你

洪水攪咗差唔多成個月, 嚟緊十日重話又落過兩
好彩人大及時過咗国安法

你點知係fake news

中國有十四億人，將啲電平均分嘅話，每人只係比靜電電一吓

海雲臺電影水中觸電.gif

没事儿没事儿

上海水位就黎取代香港

別造謠生事 為國家添煩添亂

一身充滿電鰻

日前湖北省宜昌市大淹水，中國官方起初否認是因為三峽大壩所致，最後終於承認因洩洪成災。中國網民怒不可遏

做謠生事祖國母親點會咁做

轟呀~

賤民，為國添煩添亂

呢樣真 我睇央視只係話落下雨粉 香港真頭雨都冇落過滴 點會有事

係時候到我地守護番正義女神

玩花式

大陸的電流電也不會跳制的，利害了我的國

造謠！

宜昌已成過去了，今早已漲到武漢，還有一群無知的媽媽在藍天白雲下帶着童真的小孩在河邊嬉水看水漲

嗰條柒頭一早block 左

唔好亂講，祖國一定無事，小孩子睇吓水好平常，研究下大自然

肯定係fake news, 明明形勢一片大好

全面小康

中國網民怒不可遏，有網友還爆料，不少人因為暴雨成災，掉進水裡不是淹死，而是觸電而亡

国家咁為人民, 而家係唔係勾結勢力??

下 點會有人死
曱甴又造 fake news

是撚但啦 佢地都覺得ok 我地仲可以講啲咩
俾黨電死係至高無上嘅榮耀

10m人都唔夠0.01%
中國有14億人

再有呢啲假消息講支那，見一個拉一個

太歲庚子年，人民多暴卒。春夏水淹流，秋冬頻飢渴

屌你食緊tea差啲噴撚咗啖高壓水柱出黎

不怕 仲有死幾百個，仲有千千萬萬個中國人
老天爺夠膽就殺曬我地囉!
想同我國偉大既習主席玩報復? 天都冇面比呀!

利申:只代表中國人 並不代表本人立場

推

死既都係數字，CCP 有介意咩？

想玩, 好似好刺激

收左美國錢
你還有黨呀

上海同海上差唔多啫

死幾個唔覺嘅

呢D時候唔係應該會派摺被軍去求災收屍架咩？
定係摺被軍呢派準備岀國摺被，所以唔得閒救人？

仆街連燈仔之前先讚完中蟈咁都冇漏電，領先全世界。

係咪有人mon 緊po 嫁

你唔掂啲水，點會觸電

廢青廢中廢老想叛國？國安法拉晒佢啦

多難興邦

有國安法明明大家都應該好安全

咪放fake news 誤導大眾

記得早幾日支那話排洪係發電

少少水少少電就浸得死電得死既人證明係弱者，強大既中國唔需要弱者

強大祖國要發電 韭菜快d死一死

呢啲只係別有用心人士試圖抹黑中國, 中國既洪水是唔會浸死人的 要相信黨, 雨再大水位再高黨同國家都會搞得掂, 沒事兒沒事兒

垃圾中共就係咁
唔撚死到臨頭都唔講自己冚家剷
武肺又係咁三峽又係咁
香港既話我估狗共要去到山窮水盡真係要食草先肯認有問題

死得一兩億無人反
死夠六七億無力反

當笑話好了，支共唔會因為水災滅國，都唔會似蘇聯倒台，因為無戈爾巴喬夫無葉利欽，支共一絲民主都無打算比人民

電死嘅支那豬好食定熟咗嘅豬好食

證明真喺有電力 以身證道

7.1 維園見，努力airdrop，唔好再圍爐！

最緊要人有事 千奇唔好停雨

唔係喎
之前有po話人民正常生活 個video首歌仲好撚招積ga
我信黨 我信政府

睇你文筆
你係咪真係50後銀髮族

GDP gogogo

好邪呀~~~~~~~~~~~~~~~~

祖國既電係唔會電死人 唔好再作新聞為祖國添煩添亂

大陸啲電力系統係咪唔識跳制short circuit左都照放電放足幾粒鐘

人民日報：洪水同漢江水會合，形成難得一見的涇渭分明景觀

人民日報唔係咁睇

死哂最好

中國有十三憶人一人一啖都飲哂啲水啦
而家有國安法不知幾安全
唔好有小小水就呱呱嘈

落勁d呀求求天父

上海冇可能會有事

一定係假新聞~
我大支那唔會有人死

【置頂】選戰告急 倒數十星期 立即十星期拉票行動

大家覺唔覺已被共匪立法引哂去，無人理9月6呢！